\newpage
\begin{center}
  \textbf{
    РЕФЕРАТ
  }
\end{center}

Пояснительная записка \_\_ стр., \_\_ рис., \_\_ табл., \_\_ ист., \_\_ прил.

КОМПЬЮТЕРНОЕ ЗРЕНИЕ, ДЕТЕКТИРОВАНИЕ ОБЪЕКТОВ, КЛАССИФИКАЦИЯ ОБЪЕКТОВ,
ОПТИЧЕСКИЙ ПОТОК, НЕЙРОННЫЕ СЕТИ.

Объектом разработки является система сбора статистики дорожного движения
на языке С++ с использованием возможностей библиотеки OpenCV.

Цель работы --- реализация модулей детектирования, трекинга, классификации
транспортных средств, а также подсчета плотности движения, компоновка их в
библиотеку, и разработка программного интерфейса для последующей интеграции
в программно-аппаратные комплексы фиксации дорожных нарушений.

В результате система включает в себя следующие возможности:
\begin{itemize}
  \item два варианта детектирования транспортных средств;
  \item построение траектории движения;
  \item оценка плотности транспортного трафика.
\end{itemize}

Разработанная библиотека демонстрирует работоспособность используемых
алгоритмов, их преимущества и недостатки, предоставляет возможности для
расширения и оптимизации.

\newpage
\begin{center}
  \textbf{
    ABSTRACT
  }
\end{center}

This work describes process of developing a C++ library for road traffic
analysis using OpenCV.

There are reviewed algorithms for moving objects detection, tracking based on
optical flow and classification with neural nets. All of implemented modules
are composed in library.

Resulted product demonstrates applicability of developed features and provides
API for further integration.
